\begin{center}
	\textbf{XÂY DỰNG ỨNG DỤNG} \\
\textbf{TÌM MÓN ĂN CÂN BẰNG DINH DƯỠNG TRÊN ANDROID} \\
\end{center}
\begin{itemize}
\item Giảng viên hướng dẫn: Thạc sĩ \textbf{Trịnh Minh Tuấn}
\item Email: \href{mailto:tuantm@uit.edu.vn}{tuantm@uit.edu.vn}
\item Thời gian thực hiện: Từ ngày 25/09/2016 đến ngày 25/12/2016
\item Sinh viên thực hiện: Đinh Thị Kim Thoa - 12520727
\item Email: \href{mailto:12520727@gm.uit.edu.vn}{12520727@gm.uit.edu.vn}
\end{itemize}
\textbf{Nội dung đề tài:}
\begin{itemize}
	\item Nội dung: 
		\begin{itemize}
			\item Xây dựng ứng dụng tìm kiếm món ăn theo nguyên liệu người dùng chọn sao cho món ăn đó phù hợp với nhu cầu dinh dưỡng của cá nhân mỗi người sử dụng. Khi người dùng chọn nguyên liệu, ngoài việc có thể tìm kiếm món ăn phù hợp nhu cầu cá nhân, người dùng còn có thể xem hướng dẫn cách lựa chọn nguyên liệu đó và thông tin về các loại nguyên liệu khác không nên kết hợp cùng nguyên liệu đã được chọn nhằm đảm bảo an toàn trong việc ăn uống.
		\end{itemize}
	\clearpage
	\item Mục tiêu:
	\begin{itemize}
		\item Hiện thực hoá và phát triển ứng dụng nhằm phần nào giúp đỡ người dùng trong việc tìm kiếm công thức nấu ăn và cân bằng dinh dưỡng trong bữa ăn hàng ngày.
	\end{itemize}
%\end{itemize}
%\begin{itemize}
	\item Đối tượng:
	\begin{itemize}
		\item Ứng dụng nhắm đến người dùng sử dụng tiếng Việt và thường xuyên nấu ăn, có sử dụng thiết bị di động Android có kết nối internet.
	\end{itemize}
%\end{itemize}
%\begin{itemize}
	\item Phạm vi:
	\begin{itemize}
		\item Phạm vi hoạt động: thiết bị di động dùng hệ điều hành Android
		\item Phần mềm lập trình: Android Studio \& SDK Tools
		\item Ngôn ngữ lập trình: Java
		\item Hệ quản trị cơ sở dữ liệu: SQLite
		\item Thư viện hỗ trợ: Gson, com.jakewharton:butterknife:7.0.1
		\item Công cụ quản lý mã nguồn: Git
		\item Công cụ lưu trữ dữ liệu: VPS
		\item Công cụ xây dựng báo cáo: LaTex
	\end{itemize}
%\end{itemize}

%\begin{itemize}
	\item Phương pháp thực hiện: tuân theo quy trình phát triển phần mềm Thác nước.
	\begin{itemize}
		\item Bước 1: Đặc tả yêu cầu của ứng dụng.
		\item Bước 2: Thiết kế hệ thống và thiết kế ứng dụng.
		\begin{itemize}
			\item Hệ thống: Thu thập dữ liệu về các loại nguyên liệu, các thành phần dinh dưỡng có trong chúng và các món ăn có thể được chế biến từ các loại nguyên liệu trên. Phân tích và phân loại dữ liệu đã thu thập được để thiết kế và xây dựng cơ sở dữ liệu theo nhu cầu của ứng dụng.
			\item Ứng dụng: Thiết kế giao diện, phân bố hoạt động của các tính năng và lập trình hiện thực.
		\end{itemize}
		\item Bước 3: Cài đặt và kiểm thử ứng dụng trên thiết bị thực tế.
		\item Bước 4: Vận hành và bảo trì.
	\end{itemize}
	\item Kết quả mong đợi của đề tài:
	\begin{itemize}
		\item Ứng dụng đưa ra danh sách món ăn được chế biến từ nguyên liệu mà người sử dụng nhập vào theo đúng nhu cầu cá nhân của mỗi người dùng.
		\item Ứng dụng đưa ra các gợi ý các nguyên liệu không nên kết hợp cùng nguyên liệu ban đầu người dùng nhập vào để đảm bảo việc ăn uống được an toàn.
		\item Ứng dụng cũng có thông tin về các lời khuyên và lưu ý về nguyên liệu khi người dùng đi chọn mua.
		\item Ứng dụng có chế độ hẹn giờ để nhắc nhở người dùng về thời gian của các bữa ăn trong ngày.
	\end{itemize}
	\item Hướng phát triển mong muốn trong tương lai:
		\begin{itemize}
			\item Ứng dụng lưu lại thông tin bữa ăn của người dùng, theo dõi và đưa ra đánh giá về chất lượng dinh dưỡng từ các bữa ăn của người dùng sau các khoảng thời gian nhất định (ngày, tuần, tháng).
		\end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\textbf{Kế hoạch thực hiện}
\begin{itemize}
	\item Tuân thủ quy trình theo đúng phần \textit{Phương pháp thực hiện} đã nêu trên.
	\item Chú trọng phân bố thời gian hợp lý cho từng phần công việc theo dự kiến:
\end{itemize}

\begin{center}
	\begin{longtable}{|c|p{2cm}|c|c|}
		\hline
		STT & Quy trình & Công việc & Thời gian \\
		\hline
		1 & \parbox{\columnwidth}{Đặc tả \\yêu cầu}
		 &
		\multicolumn{1}{c|}{\parbox{0.5\columnwidth}{
	\vspace{0.2cm}
	\begin{itemize}		
		\item Khảo sát, phân tích và đặt bài toán.
		\item Tìm hiểu các ứng dụng đã có.
		\item Nghiên cứu đưa ra các tính năng cho ứng dụng.
		\item Tìm hiểu các thư viện hỗ trợ.
	\end{itemize}	
	}} & \parbox{0.2\columnwidth}{
25/9/2016 đến 9/10/2016}\\
		\hline
		2 & Thiết kế &
		\multicolumn{1}{c|}{\parbox{0.5\columnwidth}{
				\vspace{0.2cm}
				\begin{itemize}		
					\item Phân tích, thiết kế cơ sở dữ liệu.
					\item Phân tích và xây dựng hệ thống chức năng.
					\item Tìm hiểu các công thức cân bằng dinh dưỡng.
					\item Thiết kế giao diện ứng dụng.
				\end{itemize}	
		}} & \parbox{0.2\columnwidth}{
			10/10/2016 đến 30/10/2016}\\
		\hline
		3 & Cài đặt và kiểm thử &
		\multicolumn{1}{c|}{\parbox{0.5\columnwidth}{
				\vspace{0.2cm}
				\begin{itemize}		
					\item Tiến hành hiện thực ứng dụng.
					\item Cài đặt sử dụng.
					\item Kiểm thử và sửa lỗi.
				\end{itemize}
		}} & \parbox{0.2\columnwidth}{
			31/10/2016 đến 11/12/2016}\\
		\hline
		4 & Vận hành và bảo trì &
		\multicolumn{1}{c|}{\parbox{0.5\columnwidth}{
				\vspace{0.2cm}
				\begin{itemize}		
					\item Đưa ứng dụng vào sử dụng cá nhân.
					\item Bảo trì ứng dụng trong thời gian dùng thử cá nhân.					
				\end{itemize}	
		}} & \parbox{0.2\columnwidth}{
			12/12/2016 đến 25/12/2016}\\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item Phân công công việc: Không có.
\end{itemize}
\begin{table}[h]
	%\centering
	\bf
	\footnotesize
	\begin{tabular}{p{9cm}p{9cm}}
		\begin{tabular}{c}
			Xác nhận của CBHD\\
			(Ký và ghi rõ họ tên)\\
			\vspace*{2cm}\\
			ThS. Trịnh Minh Tuấn
		\end{tabular}
		& 
		\begin{tabular}{c}
			TP.HCM, ngày 16 tháng 9 năm 2016\\
			Sinh viên\\
			(Ký và ghi rõ họ tên)\\
			\vspace*{1.3cm}\\
			Đinh Thị Kim Thoa
		\end{tabular}
	\end{tabular}	
\end{table}
